Tulli ette Jacob Parmak nink kaebas et sel 3 Julil s.a. ollew temmal aija weerest linnane kangas, hamme kangast 8 saina ja käisse kangast 2 1/2 saina ärrä warastetu, ja om sel 18dal Julil seda röiwast ossa Jaan Mitt ja ossa Fritz Solnask aidast kätte saanud, ja 19dal Julil om kohtu otsmise läbbi Jaan Mitt ja Fritz Solnask aidast jälle röiwast kätte saadut.
Tulli ette Jaan Gerasimow nink tunnist et kats meest olli joosten röiwaga lännud, ja sis olli Jaan Mitt poig koddo pagenud, ja temma olli puhmu alla paenud, nemad olliwad enne seda mehe jooskmist Jaan Säkna kooba man haina pöimnud ja sis olliwa nännüd et üts mees olli sissen olnud, ja kui olli joosknud sis olli nännüd et üts kolmenukaline raud käen olnu üttel mehel ja töisel olli röiwas olnud,
Tulli ette Paul Mitt (Jaani poig) nink tunnist et üts mees olli kooban olnu ja olliwa walge röiwa ja walge müts pään olnu, ja sis olliwa üttelnud et üts mees kooban om, ja olliwa nännüd kui kats meest olliwa röast wälja tulnud ja mötsa joosknud; ja olli Säkna naine üttelnud et kui röiwast kooba manno tagasi ei wii sis teile iks halba tettas.
Tulli ette Jaan Mitt nink tunnist et karjase olliwa see röiwa löudnud, aga warrastanud temma essi seda röiwast ei ole, tema om see röiwa ärrrä möötnud, ja om töist röiwast 6 süld ja töist olli pääle 6 sülle.
Tulli ette Fritz Solnask nink tunnist et karjused ollew see röiwa toonud, temma ollew haina man olnud, ja es olle kotton, röiwa olliwa liiwaga olnud, röiwa löikamisest ei tia ka temma midagi
